export const geniusOrLiarQuestions = 
    translations: {
      fr: [
        {
          type: "cultureG",
          question: "Quel est le plus long fleuve du monde ?",
          answer: "Le Nil",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Quelle est la monnaie utilisée au Royaume-Uni ?",
          answer: "La livre sterling",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question:
            "Quel est le seul pays au monde situé sur deux continents ?",
          answer: "La Turquie",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question: "Quel film a popularisé la réplique 'Je suis ton père' ?",
          answer: "Star Wars",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Combien d'os a un adulte humain ?",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
          answer: "Canberra",
        },
        {
          type: "histoire",
          question: "En quelle année a eu lieu la chute du mur de Berlin ?",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Combien de joueurs y a-t-il dans une équipe de basket sur le terrain ?",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Quel animal est le symbole de l'Australie ?",
          answer: "Le kangourou",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Quelle planète est la plus proche du Soleil ?",
          answer: "Mercure",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question: "Dans quel pays a été inventé le sudoku ?",
          answer: "Le Japon",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question: "Qui a écrit 'Harry Potter' ?",
          answer: "J.K. Rowling",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Quel est le plus petit pays du monde ?",
          answer: "Vatican",
        },
        {
          type: "histoire",
          question: "Qui était le premier président des États-Unis ?",
          answer: "George Washington",
        },
        {
          type: "science",
          question:
            "Quel gaz représente environ 78% de l'atmosphère terrestre ?",
          answer: "L'azote",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Tous les combien d'années ont lieu les Jeux Olympiques d'été ?",
          answer: "4 ans",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Combien de continents y a-t-il ?",
          answer: "7",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question: "Quel réseau social a été créé par Mark Zuckerberg ?",
          answer: "Facebook",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question:
            "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'univers ?",
          answer: "L'hydrogène",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Dans quel pays se trouve le Machu Picchu ?",
          answer: "Le Pérou",
        },
        {
          type: "histoire",
          question:
            "En quelle année l'homme a-t-il marché sur la Lune pour la première fois ?",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Quel organe du corps humain produit l'insuline ?",
          answer: "Le pancréas",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "Dans quel sport utilise-t-on un volant ?",
          answer: "Le badminton",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Combien de cordes a une guitare classique ?",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question:
            "Quel personnage Disney a de très longues oreilles et mange des carottes ?",
          answer: "Bugs Bunny",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question:
            "Quel est le nom de la galaxie dans laquelle se trouve notre système solaire ?",
          answer: "La Voie lactée",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Quel océan borde la côte ouest de l'Afrique ?",
          answer: "L'océan Atlantique",
        },
        {
          type: "histoire",
          question: "Combien d'années a duré la Seconde Guerre mondiale ?",
          answer: "6 ans",
        },
        {
          type: "science",
          question:
            "À quelle température l'eau bout-elle au niveau de la mer ?",
          answer: "100°C",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "Quel pays a gagné la Coupe du Monde de football en 2018 ?",
          answer: "La France",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Combien de minutes y a-t-il dans une heure ?",
          answer: "60",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question: "Quel est le prénom de la sirène dans le film Disney ?",
          answer: "Ariel",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question:
            "Quel scientifique a développé la théorie de la relativité ?",
          answer: "Einstein",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Quel désert est le plus grand du monde ?",
          answer: "Le Sahara",
        },
        {
          type: "histoire",
          question: "Quel empereur français a été exilé à Sainte-Hélène ?",
          answer: "Napoléon",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Combien de chambres a le cœur humain ?",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Dans quel sport les joueurs utilisent-ils des raquettes et une balle jaune ?",
          answer: "Le tennis",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Combien de jours compte une année bissextile ?",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question:
            "Quel super-héros porte un costume rouge et bleu et peut voler ?",
          answer: "Superman",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question: "Quel est le plus petit os du corps humain ?",
          answer: "L'étrier",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Sur quel continent se trouve l'Égypte ?",
          answer: "L'Afrique",
        },
        {
          type: "histoire",
          question: "En quelle année a été construite la Tour Eiffel ?",
          answer: "1889",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Quel est le symbole chimique de l'or ?",
          answer: "Au",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Combien de sets faut-il gagner pour remporter un match de tennis masculin en Grand Chelem ?",
          answer: "3",
        },
        {
          type: "cultureG",
          question: "Combien de pattes a une araignée ?",
          answer: "8",
        },
        {
          type: "culturePop",
          question: "Quel est le nom du lion dans 'Le Roi Lion' ?",
          answer: "Simba",
        },
        {
          type: "cultureGHard",
          question: "Quel pays a inventé les pâtes ?",
          answer: "La Chine",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Quelle mer sépare l'Europe de l'Afrique ?",
          answer: "La mer Méditerranée",
        },
        {
          type: "histoire",
          question: "Qui a peint la Chapelle Sixtine ?",
          answer: "Michel-Ange",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Quelle est la vitesse de la lumière dans le vide ?",
          answer: "300 000 km/s",
        },
      ],
      en: [
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "What is the longest river in the world?",
          answer: "The Nile",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "What currency is used in the United Kingdom?",
          answer: "The pound sterling",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question:
            "What is the only country in the world located on two continents?",
          answer: "Turkey",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question: "Which movie popularized the line 'I am your father'?",
          answer: "Star Wars",
        },
        {
          type: "science",
          question: "How many bones does an adult human have?",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "What is the capital of Australia?",
          answer: "Canberra",
        },
        {
          type: "history",
          question: "In what year did the Berlin Wall fall?",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "sports",
          question: "How many players are on a basketball team on the court?",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "What animal is the symbol of Australia?",
          answer: "The kangaroo",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Which planet is closest to the Sun?",
          answer: "Mercury",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question: "In which country was Sudoku invented?",
          answer: "Japan",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question: "Who wrote 'Harry Potter'?",
          answer: "J.K. Rowling",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "What is the smallest country in the world?",
          answer: "Vatican",
        },
        {
          type: "history",
          question: "Who was the first President of the United States?",
          answer: "George Washington",
        },
        {
          type: "science",
          question: "What gas makes up about 78% of Earth's atmosphere?",
          answer: "Nitrogen",
        },
        {
          type: "sports",
          question: "How often do the Summer Olympics take place?",
          answer: "Every 4 years",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "How many continents are there?",
          answer: "7",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question: "What social network was created by Mark Zuckerberg?",
          answer: "Facebook",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question:
            "What is the most abundant chemical element in the universe?",
          answer: "Hydrogen",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "In which country is Machu Picchu located?",
          answer: "Peru",
        },
        {
          type: "history",
          question: "In what year did man first walk on the Moon?",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "science",
          question: "Which organ in the human body produces insulin?",
          answer: "The pancreas",
        },
        {
          type: "sports",
          question: "In which sport do you use a shuttlecock?",
          answer: "Badminton",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "How many strings does a classical guitar have?",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question:
            "Which Disney character has very long ears and eats carrots?",
          answer: "Bugs Bunny",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question:
            "What is the name of the galaxy containing our solar system?",
          answer: "The Milky Way",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "Which ocean borders the west coast of Africa?",
          answer: "The Atlantic Ocean",
        },
        {
          type: "history",
          question: "How many years did World War II last?",
          answer: "6 years",
        },
        {
          type: "science",
          question: "At what temperature does water boil at sea level?",
          answer: "100°C",
        },
        {
          type: "sports",
          question: "Which country won the 2018 FIFA World Cup?",
          answer: "France",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "How many minutes are in an hour?",
          answer: "60",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question: "What is the name of the mermaid in the Disney movie?",
          answer: "Ariel",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question: "Which scientist developed the theory of relativity?",
          answer: "Einstein",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "Which is the largest desert in the world?",
          answer: "The Sahara",
        },
        {
          type: "history",
          question: "Which French emperor was exiled to Saint Helena?",
          answer: "Napoleon",
        },
        {
          type: "science",
          question: "How many chambers does the human heart have?",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "sports",
          question: "In which sport do players use rackets and a yellow ball?",
          answer: "Tennis",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "How many days are in a leap year?",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question: "Which superhero wears a red and blue costume and can fly?",
          answer: "Superman",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question: "What is the smallest bone in the human body?",
          answer: "The stapes",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "On which continent is Egypt located?",
          answer: "Africa",
        },
        {
          type: "history",
          question: "In what year was the Eiffel Tower built?",
          answer: "1889",
        },
        {
          type: "science",
          question: "What is the chemical symbol for gold?",
          answer: "Au",
        },
        {
          type: "sports",
          question:
            "How many sets must you win to win a men's Grand Slam tennis match?",
          answer: "3",
        },
        {
          type: "generalKnowledge",
          question: "How many legs does a spider have?",
          answer: "8",
        },
        {
          type: "popCulture",
          question: "What is the name of the lion in 'The Lion King'?",
          answer: "Simba",
        },
        {
          type: "hardGeneralKnowledge",
          question: "Which country invented pasta?",
          answer: "China",
        },
        {
          type: "geography",
          question: "Which sea separates Europe from Africa?",
          answer: "The Mediterranean Sea",
        },
        {
          type: "history",
          question: "Who painted the Sistine Chapel?",
          answer: "Michelangelo",
        },
        {
          type: "science",
          question: "What is the speed of light in a vacuum?",
          answer: "300,000 km/s",
        },
      ],
      es: [
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
          answer: "El Nilo",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Qué moneda se utiliza en el Reino Unido?",
          answer: "La libra esterlina",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question:
            "¿Cuál es el único país del mundo situado en dos continentes?",
          answer: "Turquía",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "¿Qué película popularizó la frase 'Yo soy tu padre'?",
          answer: "Star Wars",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿Cuántos huesos tiene un adulto humano?",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿Cuál es la capital de Australia?",
          answer: "Canberra",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "deporte",
          question:
            "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de baloncesto en la cancha?",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Qué animal es el símbolo de Australia?",
          answer: "El canguro",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿Qué planeta está más cerca del Sol?",
          answer: "Mercurio",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question: "¿En qué país se inventó el sudoku?",
          answer: "Japón",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "¿Quién escribió 'Harry Potter'?",
          answer: "J.K. Rowling",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?",
          answer: "Vaticano",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
          answer: "George Washington",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question:
            "¿Qué gas representa aproximadamente el 78% de la atmósfera terrestre?",
          answer: "El nitrógeno",
        },
        {
          type: "deporte",
          question:
            "¿Cada cuántos años se celebran los Juegos Olímpicos de verano?",
          answer: "4 años",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Cuántos continentes hay?",
          answer: "7",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "¿Qué red social creó Mark Zuckerberg?",
          answer: "Facebook",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question:
            "¿Cuál es el elemento químico más abundante en el universo?",
          answer: "El hidrógeno",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿En qué país se encuentra Machu Picchu?",
          answer: "Perú",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿En qué año pisó el hombre la Luna por primera vez?",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿Qué órgano del cuerpo humano produce la insulina?",
          answer: "El páncreas",
        },
        {
          type: "deporte",
          question: "¿En qué deporte se usa un volante?",
          answer: "El bádminton",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Cuántas cuerdas tiene una guitarra clásica?",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question:
            "¿Qué personaje Disney tiene orejas muy largas y come zanahorias?",
          answer: "Bugs Bunny",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question:
            "¿Cómo se llama la galaxia que contiene nuestro sistema solar?",
          answer: "La Vía Láctea",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿Qué océano bordea la costa oeste de África?",
          answer: "El océano Atlántico",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿Cuántos años duró la Segunda Guerra Mundial?",
          answer: "6 años",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿A qué temperatura hierve el agua al nivel del mar?",
          answer: "100°C",
        },
        {
          type: "deporte",
          question: "¿Qué país ganó la Copa Mundial de fútbol de 2018?",
          answer: "Francia",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Cuántos minutos hay en una hora?",
          answer: "60",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "¿Cómo se llama la sirena en la película de Disney?",
          answer: "Ariel",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question: "¿Qué científico desarrolló la teoría de la relatividad?",
          answer: "Einstein",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
          answer: "El Sahara",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿Qué emperador francés fue exiliado a Santa Elena?",
          answer: "Napoleón",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿Cuántas cámaras tiene el corazón humano?",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "deporte",
          question:
            "¿En qué deporte los jugadores usan raquetas y una pelota amarilla?",
          answer: "El tenis",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Cuántos días tiene un año bisiesto?",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "¿Qué superhéroe lleva un traje rojo y azul y puede volar?",
          answer: "Superman",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question: "¿Cuál es el hueso más pequeño del cuerpo humano?",
          answer: "El estribo",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿En qué continente se encuentra Egipto?",
          answer: "África",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿En qué año se construyó la Torre Eiffel?",
          answer: "1889",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
          answer: "Au",
        },
        {
          type: "deporte",
          question:
            "¿Cuántos sets hay que ganar para ganar un partido de tenis masculino de Grand Slam?",
          answer: "3",
        },
        {
          type: "culturaGeneral",
          question: "¿Cuántas patas tiene una araña?",
          answer: "8",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "¿Cómo se llama el león en 'El Rey León'?",
          answer: "Simba",
        },
        {
          type: "culturaGeneralDificil",
          question: "¿Qué país inventó la pasta?",
          answer: "China",
        },
        {
          type: "geografía",
          question: "¿Qué mar separa Europa de África?",
          answer: "El mar Mediterráneo",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?",
          answer: "Miguel Ángel",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "¿Cuál es la velocidad de la luz en el vacío?",
          answer: "300.000 km/s",
        },
      ],
      de: [
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Welcher ist der längste Fluss der Welt?",
          answer: "Der Nil",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Welche Währung wird im Vereinigten Königreich verwendet?",
          answer: "Das Pfund Sterling",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question:
            "Welches ist das einzige Land der Welt, das auf zwei Kontinenten liegt?",
          answer: "Die Türkei",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question:
            "Welcher Film hat die Zeile 'Ich bin dein Vater' populär gemacht?",
          answer: "Star Wars",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Wie viele Knochen hat ein erwachsener Mensch?",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Was ist die Hauptstadt von Australien?",
          answer: "Canberra",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question: "In welchem Jahr fiel die Berliner Mauer?",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Wie viele Spieler sind in einem Basketballteam auf dem Feld?",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Welches Tier ist das Symbol Australiens?",
          answer: "Das Känguru",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Welcher Planet ist der Sonne am nächsten?",
          answer: "Merkur",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question: "In welchem Land wurde Sudoku erfunden?",
          answer: "Japan",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question: "Wer schrieb 'Harry Potter'?",
          answer: "J.K. Rowling",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Was ist das kleinste Land der Welt?",
          answer: "Vatikan",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question: "Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten?",
          answer: "George Washington",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Welches Gas macht etwa 78% der Erdatmosphäre aus?",
          answer: "Stickstoff",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "Wie oft finden die Olympischen Sommerspiele statt?",
          answer: "Alle 4 Jahre",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Wie viele Kontinente gibt es?",
          answer: "7",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question:
            "Welches soziale Netzwerk wurde von Mark Zuckerberg erstellt?",
          answer: "Facebook",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question: "Was ist das häufigste chemische Element im Universum?",
          answer: "Wasserstoff",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "In welchem Land befindet sich Machu Picchu?",
          answer: "Peru",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question:
            "In welchem Jahr betrat der Mensch zum ersten Mal den Mond?",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Welches Organ im menschlichen Körper produziert Insulin?",
          answer: "Die Bauchspeicheldrüse",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "In welchem Sport verwendet man einen Federball?",
          answer: "Badminton",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Wie viele Saiten hat eine klassische Gitarre?",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question:
            "Welche Disney-Figur hat sehr lange Ohren und isst Karotten?",
          answer: "Bugs Bunny",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question: "Wie heißt die Galaxie, die unser Sonnensystem enthält?",
          answer: "Die Milchstraße",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Welcher Ozean grenzt an die Westküste Afrikas?",
          answer: "Der Atlantische Ozean",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question: "Wie lange dauerte der Zweite Weltkrieg?",
          answer: "6 Jahre",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Bei welcher Temperatur kocht Wasser auf Meereshöhe?",
          answer: "100°C",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "Welches Land gewann die Fußball-Weltmeisterschaft 2018?",
          answer: "Frankreich",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Wie viele Minuten hat eine Stunde?",
          answer: "60",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question: "Wie heißt die Meerjungfrau im Disney-Film?",
          answer: "Ariel",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question:
            "Welcher Wissenschaftler entwickelte die Relativitätstheorie?",
          answer: "Einstein",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Welche ist die größte Wüste der Welt?",
          answer: "Die Sahara",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question:
            "Welcher französische Kaiser wurde nach Sankt Helena verbannt?",
          answer: "Napoleon",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Wie viele Kammern hat das menschliche Herz?",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "In welchem Sport verwenden Spieler Schläger und einen gelben Ball?",
          answer: "Tennis",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Wie viele Tage hat ein Schaltjahr?",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question:
            "Welcher Superheld trägt ein rot-blaues Kostüm und kann fliegen?",
          answer: "Superman",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question: "Was ist der kleinste Knochen im menschlichen Körper?",
          answer: "Der Steigbügel",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Auf welchem Kontinent liegt Ägypten?",
          answer: "Afrika",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question: "In welchem Jahr wurde der Eiffelturm gebaut?",
          answer: "1889",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Was ist das chemische Symbol für Gold?",
          answer: "Au",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Wie viele Sätze muss man gewinnen, um ein Herren-Grand-Slam-Tennismatch zu gewinnen?",
          answer: "3",
        },
        {
          type: "allgemeinwissen",
          question: "Wie viele Beine hat eine Spinne?",
          answer: "8",
        },
        {
          type: "popkultur",
          question: "Wie heißt der Löwe in 'Der König der Löwen'?",
          answer: "Simba",
        },
        {
          type: "schwerAllgemeinwissen",
          question: "Welches Land hat die Nudeln erfunden?",
          answer: "China",
        },
        {
          type: "geographie",
          question: "Welches Meer trennt Europa von Afrika?",
          answer: "Das Mittelmeer",
        },
        {
          type: "geschichte",
          question: "Wer malte die Sixtinische Kapelle?",
          answer: "Michelangelo",
        },
        {
          type: "wissenschaft",
          question: "Wie schnell ist das Licht im Vakuum?",
          answer: "300.000 km/s",
        },
      ],
      it: [
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Qual è il fiume più lungo del mondo?",
          answer: "Il Nilo",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quale valuta è utilizzata nel Regno Unito?",
          answer: "La sterlina",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question: "Qual è l'unico paese al mondo situato su due continenti?",
          answer: "La Turchia",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Quale film ha reso popolare la frase 'Io sono tuo padre'?",
          answer: "Star Wars",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "Quante ossa ha un adulto umano?",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Qual è la capitale dell'Australia?",
          answer: "Canberra",
        },
        {
          type: "storia",
          question: "In che anno è caduto il Muro di Berlino?",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Quanti giocatori ci sono in una squadra di basket in campo?",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quale animale è il simbolo dell'Australia?",
          answer: "Il canguro",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "Quale pianeta è più vicino al Sole?",
          answer: "Mercurio",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question: "In quale paese è stato inventato il sudoku?",
          answer: "Il Giappone",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Chi ha scritto 'Harry Potter'?",
          answer: "J.K. Rowling",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Qual è il paese più piccolo del mondo?",
          answer: "Vaticano",
        },
        {
          type: "storia",
          question: "Chi è stato il primo presidente degli Stati Uniti?",
          answer: "George Washington",
        },
        {
          type: "scienza",
          question:
            "Quale gas costituisce circa il 78% dell'atmosfera terrestre?",
          answer: "L'azoto",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "Ogni quanti anni si svolgono le Olimpiadi estive?",
          answer: "4 anni",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quanti continenti ci sono?",
          answer: "7",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Quale social network è stato creato da Mark Zuckerberg?",
          answer: "Facebook",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question: "Qual è l'elemento chimico più abbondante nell'universo?",
          answer: "L'idrogeno",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "In quale paese si trova Machu Picchu?",
          answer: "Il Perù",
        },
        {
          type: "storia",
          question:
            "In che anno l'uomo ha camminato sulla Luna per la prima volta?",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "Quale organo del corpo umano produce l'insulina?",
          answer: "Il pancreas",
        },
        {
          type: "sport",
          question: "In quale sport si usa un volano?",
          answer: "Il badminton",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quante corde ha una chitarra classica?",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question:
            "Quale personaggio Disney ha orecchie molto lunghe e mangia carote?",
          answer: "Bugs Bunny",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question:
            "Come si chiama la galassia che contiene il nostro sistema solare?",
          answer: "La Via Lattea",
        },
        {
          type: "geografia",
          question:
            "Quale oceano confina con la costa occidentale dell'Africa?",
          answer: "L'oceano Atlantico",
        },
        {
          type: "storia",
          question: "Quanti anni è durata la Seconda Guerra Mondiale?",
          answer: "6 anni",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "A quale temperatura bolle l'acqua a livello del mare?",
          answer: "100°C",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Quale paese ha vinto la Coppa del Mondo di calcio del 2018?",
          answer: "La Francia",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quanti minuti ci sono in un'ora?",
          answer: "60",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Come si chiama la sirena nel film Disney?",
          answer: "Ariel",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question:
            "Quale scienziato ha sviluppato la teoria della relatività?",
          answer: "Einstein",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Qual è il deserto più grande del mondo?",
          answer: "Il Sahara",
        },
        {
          type: "storia",
          question: "Quale imperatore francese fu esiliato a Sant'Elena?",
          answer: "Napoleone",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "Quante camere ha il cuore umano?",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "In quale sport i giocatori usano racchette e una palla gialla?",
          answer: "Il tennis",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quanti giorni ha un anno bisestile?",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question:
            "Quale supereroe indossa un costume rosso e blu e può volare?",
          answer: "Superman",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question: "Qual è l'osso più piccolo del corpo umano?",
          answer: "La staffa",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "In quale continente si trova l'Egitto?",
          answer: "L'Africa",
        },
        {
          type: "storia",
          question: "In che anno è stata costruita la Torre Eiffel?",
          answer: "1889",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "Qual è il simbolo chimico dell'oro?",
          answer: "Au",
        },
        {
          type: "sport",
          question:
            "Quanti set bisogna vincere per vincere una partita di tennis maschile del Grande Slam?",
          answer: "3",
        },
        {
          type: "culturaGenerale",
          question: "Quante zampe ha un ragno?",
          answer: "8",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Come si chiama il leone ne 'Il Re Leone'?",
          answer: "Simba",
        },
        {
          type: "culturaGeneraleDifficile",
          question: "Quale paese ha inventato la pasta?",
          answer: "La Cina",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Quale mare separa l'Europa dall'Africa?",
          answer: "Il Mar Mediterraneo",
        },
        {
          type: "storia",
          question: "Chi ha dipinto la Cappella Sistina?",
          answer: "Michelangelo",
        },
        {
          type: "scienza",
          question: "Qual è la velocità della luce nel vuoto?",
          answer: "300.000 km/s",
        },
      ],
      pt: [
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Qual é o rio mais longo do mundo?",
          answer: "O Nilo",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Qual é a moeda utilizada no Reino Unido?",
          answer: "A libra esterlina",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Qual é o único país do mundo situado em dois continentes?",
          answer: "A Turquia",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Que filme popularizou a frase 'Eu sou seu pai'?",
          answer: "Star Wars",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Quantos ossos tem um adulto humano?",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Qual é a capital da Austrália?",
          answer: "Canberra",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Em que ano caiu o Muro de Berlim?",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "esporte",
          question: "Quantos jogadores há numa equipe de basquete em quadra?",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Que animal é o símbolo da Austrália?",
          answer: "O canguru",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Qual planeta está mais próximo do Sol?",
          answer: "Mercúrio",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Em que país foi inventado o sudoku?",
          answer: "O Japão",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Quem escreveu 'Harry Potter'?",
          answer: "J.K. Rowling",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Qual é o menor país do mundo?",
          answer: "Vaticano",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
          answer: "George Washington",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Que gás representa cerca de 78% da atmosfera terrestre?",
          answer: "O nitrogênio",
        },
        {
          type: "esporte",
          question:
            "De quantos em quantos anos acontecem os Jogos Olímpicos de verão?",
          answer: "4 anos",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Quantos continentes existem?",
          answer: "7",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Que rede social foi criada por Mark Zuckerberg?",
          answer: "Facebook",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Qual é o elemento químico mais abundante no universo?",
          answer: "O hidrogênio",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Em que país se encontra Machu Picchu?",
          answer: "O Peru",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Em que ano o homem pisou na Lua pela primeira vez?",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Que órgão do corpo humano produz a insulina?",
          answer: "O pâncreas",
        },
        {
          type: "esporte",
          question: "Em que esporte se usa uma peteca?",
          answer: "O badminton",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Quantas cordas tem um violão clássico?",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question:
            "Que personagem Disney tem orelhas muito compridas e come cenouras?",
          answer: "Bugs Bunny",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Como se chama a galáxia que contém o nosso sistema solar?",
          answer: "A Via Láctea",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Que oceano faz fronteira com a costa oeste da África?",
          answer: "O Oceano Atlântico",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Quantos anos durou a Segunda Guerra Mundial?",
          answer: "6 anos",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "A que temperatura ferve a água ao nível do mar?",
          answer: "100°C",
        },
        {
          type: "esporte",
          question: "Que país ganhou a Copa do Mundo de futebol de 2018?",
          answer: "A França",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Quantos minutos há numa hora?",
          answer: "60",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Como se chama a sereia no filme da Disney?",
          answer: "Ariel",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Que cientista desenvolveu a teoria da relatividade?",
          answer: "Einstein",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Qual é o maior deserto do mundo?",
          answer: "O Saara",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Que imperador francês foi exilado para Santa Helena?",
          answer: "Napoleão",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Quantas câmaras tem o coração humano?",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "esporte",
          question:
            "Em que esporte os jogadores usam raquetes e uma bola amarela?",
          answer: "O tênis",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Quantos dias tem um ano bissexto?",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Que super-herói usa um traje vermelho e azul e pode voar?",
          answer: "Superman",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Qual é o menor osso do corpo humano?",
          answer: "O estribo",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Em que continente se encontra o Egito?",
          answer: "A África",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Em que ano foi construída a Torre Eiffel?",
          answer: "1889",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Qual é o símbolo químico do ouro?",
          answer: "Au",
        },
        {
          type: "esporte",
          question:
            "Quantos sets é preciso ganhar para vencer uma partida de tênis masculino de Grand Slam?",
          answer: "3",
        },
        {
          type: "culturGeral",
          question: "Quantas patas tem uma aranha?",
          answer: "8",
        },
        {
          type: "culturaPop",
          question: "Como se chama o leão em 'O Rei Leão'?",
          answer: "Simba",
        },
        {
          type: "culturGeralDificil",
          question: "Que país inventou a massa?",
          answer: "A China",
        },
        {
          type: "geografia",
          question: "Que mar separa a Europa da África?",
          answer: "O Mar Mediterrâneo",
        },
        {
          type: "historia",
          question: "Quem pintou a Capela Sistina?",
          answer: "Michelangelo",
        },
        {
          type: "ciencia",
          question: "Qual é a velocidade da luz no vácuo?",
          answer: "300.000 km/s",
        },
      ],
      ar: [
        {
          type: "ثقافةعامة",
          question: "ما هو أطول نهر في العالم؟",
          answer: "النيل",
        },
        {
          type: "ثقافةعامة",
          question: "ما هي العملة المستخدمة في المملكة المتحدة؟",
          answer: "الجنيه الإسترليني",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "ما هي الدولة الوحيدة في العالم التي تقع على قارتين؟",
          answer: "تركيا",
        },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "أي فيلم جعل عبارة 'أنا أبوك' شهيرة؟",
          answer: "حرب النجوم",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "كم عدد العظام في الإنسان البالغ؟",
          answer: "206",
        },
        {
          type: "جغرافيا",
          question: "ما هي عاصمة أستراليا؟",
          answer: "كانبرا",
        },
        {
          type: "تاريخ",
          question: "في أي عام سقط جدار برلين؟",
          answer: "1989",
        },
        {
          type: "رياضة",
          question: "كم عدد اللاعبين في فريق كرة السلة على الملعب؟",
          answer: "5",
        },
        {
          type: "ثقافةعامة",
          question: "ما هو الحيوان الذي يرمز لأستراليا؟",
          answer: "الكنغر",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "أي كوكب هو الأقرب إلى الشمس؟",
          answer: "عطارد",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "في أي بلد اخترع السودوكو؟",
          answer: "اليابان",
        },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "من كتب 'هاري بوتر'؟",
          answer: "ج.ك. رولينغ",
        },
        {
          type: "جغرافيا",
          question: "ما هي أصغر دولة في العالم؟",
          answer: "الفاتيكان",
        },
        {
          type: "تاريخ",
          question: "من كان أول رئيس للولايات المتحدة؟",
          answer: "جورج واشنطن",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "ما هو الغاز الذي يشكل حوالي 78% من الغلاف الجوي للأرض؟",
          answer: "النيتروجين",
        },
        {
          type: "رياضة",
          question: "كل كم سنة تقام الألعاب الأولمبية الصيفية؟",
          answer: "4 سنوات",
        },
        { type: "ثقافةعامة", question: "كم عدد القارات؟", answer: "7" },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "ما هي الشبكة الاجتماعية التي أنشأها مارك زوكربيرغ؟",
          answer: "فيسبوك",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "ما هو العنصر الكيميائي الأكثر وفرة في الكون؟",
          answer: "الهيدروجين",
        },
        {
          type: "جغرافيا",
          question: "في أي بلد يقع ماتشو بيتشو؟",
          answer: "بيرو",
        },
        {
          type: "تاريخ",
          question: "في أي عام مشى الإنسان على القمر لأول مرة؟",
          answer: "1969",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "أي عضو في جسم الإنسان ينتج الأنسولين؟",
          answer: "البنكرياس",
        },
        {
          type: "رياضة",
          question: "في أي رياضة يستخدم الريشة؟",
          answer: "الريشة الطائرة",
        },
        {
          type: "ثقافةعامة",
          question: "كم عدد الأوتار في الجيتار الكلاسيكي؟",
          answer: "6",
        },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "أي شخصية ديزني لها آذان طويلة جداً وتأكل الجزر؟",
          answer: "باغز باني",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "ما اسم المجرة التي تحتوي على نظامنا الشمسي؟",
          answer: "درب التبانة",
        },
        {
          type: "جغرافيا",
          question: "أي محيط يحد الساحل الغربي لأفريقيا؟",
          answer: "المحيط الأطلسي",
        },
        {
          type: "تاريخ",
          question: "كم سنة استمرت الحرب العالمية الثانية؟",
          answer: "6 سنوات",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "في أي درجة حرارة يغلي الماء على مستوى سطح البحر؟",
          answer: "100 درجة مئوية",
        },
        {
          type: "رياضة",
          question: "أي بلد فاز بكأس العالم لكرة القدم 2018؟",
          answer: "فرنسا",
        },
        { type: "ثقافةعامة", question: "كم دقيقة في الساعة؟", answer: "60" },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "ما اسم حورية البحر في فيلم ديزني؟",
          answer: "أرييل",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "أي عالم طور نظرية النسبية؟",
          answer: "أينشتاين",
        },
        {
          type: "جغرافيا",
          question: "ما هي أكبر صحراء في العالم؟",
          answer: "الصحراء الكبرى",
        },
        {
          type: "تاريخ",
          question: "أي إمبراطور فرنسي نُفي إلى سانت هيلينا؟",
          answer: "نابليون",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "كم عدد الحجرات في القلب البشري؟",
          answer: "4",
        },
        {
          type: "رياضة",
          question: "في أي رياضة يستخدم اللاعبون المضارب والكرة الصفراء؟",
          answer: "التنس",
        },
        {
          type: "ثقافةعامة",
          question: "كم يوماً في السنة الكبيسة؟",
          answer: "366",
        },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "أي بطل خارق يرتدي زياً أحمر وأزرق ويستطيع الطيران؟",
          answer: "سوبرمان",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "ما هو أصغر عظم في جسم الإنسان؟",
          answer: "الركاب",
        },
        { type: "جغرافيا", question: "في أي قارة تقع مصر؟", answer: "أفريقيا" },
        { type: "تاريخ", question: "في أي عام بُني برج إيفل؟", answer: "1889" },
        { type: "علم", question: "ما هو الرمز الكيميائي للذهب؟", answer: "Au" },
        {
          type: "رياضة",
          question:
            "كم مجموعة يجب الفوز بها للفوز في مباراة تنس رجال في البطولات الكبرى؟",
          answer: "3",
        },
        { type: "ثقافةعامة", question: "كم عدد أرجل العنكبوت؟", answer: "8" },
        {
          type: "ثقافةشعبية",
          question: "ما اسم الأسد في 'ملك الأسود'؟",
          answer: "سيمبا",
        },
        {
          type: "ثقافةعامةصعبة",
          question: "أي بلد اخترع المعكرونة؟",
          answer: "الصين",
        },
        {
          type: "جغرافيا",
          question: "أي بحر يفصل أوروبا عن أفريقيا؟",
          answer: "البحر الأبيض المتوسط",
        },
        {
          type: "تاريخ",
          question: "من رسم كنيسة سيستين؟",
          answer: "مايكل أنجلو",
        },
        {
          type: "علم",
          question: "ما هي سرعة الضوء في الفراغ؟",
          answer: "300,000 كم/ث",
        },
      ],
    },
  },
};
